7歲男罕見骨肉瘤惡化 赴美求醫眾籌400萬元

7歲男童患罕見骨肉瘤，急需籌400萬元治療。男童李羿廷（Aidan）去年8月，因左膝關節疼痛，父母帶他到醫院求醫，確診十分罕見的擴散性骨肉瘤，接受化療後，病情仍惡化，癌細胞擴散，已不能動手術切除。Aidan的父母不願放棄，決定帶他赴美求醫，然而治療費用遠超預算，他們盡耗積蓄及親友支持所得的100萬元，僅夠首3個月的化療，餘下9個月另需300至400萬港元。Aidan的母親Peggie在facebook發文眾籌，盼有心人幫助兒子度過難關。

Peggie形容Aidan在患病前，品學兼優，乖巧獨立，性格樂天，在老師眼裏也是好學生、好榜樣。她說作為母親，有難以言傳的壓力，這筆醫療費用對一般家庭而言，亦是天文數字，「但我們仍然相信，希望在人間」，即使只得一絲希望，亦會堅持到底。

她稱，Aidan最初在香港治療，惟醫生告知，本港僅有4款治療骨肉瘤的化療藥物，當時已用其中3款，若效果不佳，已無藥可治，會改為紓緩治療。夫婦倆輾轉得知，友人兒子患另一種罕見癌症，赴美求醫後康復，重燃一家人的希望。她去年底帶同Aidan，到美國專治癌症的MD Anderson Cancer Center求醫，任職消防員的丈夫，則留港照顧10歲女兒。因Aidan的病情日趨嚴重，醫生認為應立即做化療，必要時再做放射治療，預計為期1年，其間另會考慮為他做免疫治療，或為新藥做臨床實驗。

借錢囉 使乜籌

阿豬阿狗都籌錢

品學兼優真係個個都係架喎。

香港冇咁多大愛撚 籌400百萬有啲難度 試下問李生可能有機

點解個個病童都係品學兼優，乖巧獨立，性格樂天，在老師眼裏也是好學生、好榜樣?
係咪唔叻唔乖唔聽話就唔值得救?

見facebook留言好撚多人捐錢

見佢就死，梗係咁講啦。

正評

連登夠係

發生意外重病一定係好爸爸好媽媽乖仔品學兼優

成世係百佳打工

生過個都係400萬左右

窮人生仔正仆街

佢可能見到之前果單新聞一出，李嘉誠一炮過捐夠條數掛
老實講不幸事日日有發生，你唔好彩又無錢真係無咩條件學人話唔放棄
佢親戚已經幫左佢好多

老實講，癌細胞已經擴散晒，你仲格硬醫佢根本係要佢受多d苦

留番筆錢，生過個第時好好培養好過啦
呢個醫來都嘥氣

賣樓救仔囉
自己個仔關外人咩事

比就比唔比就唔好落井下石啦唔該,不過樓上班社會垃圾撚有錢咩

一百萬都拎到出黎
好大機會係住私樓

佢地自己父母生Cancer 都唔會出錢幫啦
仲叫佢地幫人

同隔離12歲小朋友post啲回覆差9條街

Facebook 又話聽教友 講

原來係神的考驗

Dr. House

我都就死，
有冇人可憐下我，
捐錢俾我，1萬就夠

認真睇個樣都唔似乖
兜風耳，朝天鼻，柳葉眉....

痴撚線 有病就可以叫大眾比錢？
用人地既錢，最好既醫療醫你個仔係咩玩法
咁多人無屋住你唔可憐下我

aiden
見個名都唔想捐

無人捐200萬比我買樓即刻跳樓死

籌完唔洗還嘛

琴晚睇左good doctor 有一集係講呢種病 不過故仔入面係末期 無得醫

1. 毅進星 $100

上左報幾十萬1定有

佢幫個仔改個個智障英文名，抵撚死

戇撚鳩鳩唔夠錢就籌
大種乞衣 無錢咪安樂死左佢囉
獲獲見到依d新聞都燥燥地

籌錢做生意好過

其實捐錢就有得醫 都冇咩問題
依家係捐錢都冇得醫
純粹係搏下仲細過中六合彩嘅機會

有時會諗要個仔飛去美國會唔會太累呢
不如爭取時間係香港見下同學仔同親人

400萬都冇學咩人生仔
按樓囉

唔見你眾籌幢樓俾我

仲後生生過件囉 分分鐘平過醫呢件 以佢條件借都借到啦4球 想人免費醫佢個仔 大把人冇錢排期等醫又見幫下人

我5千就得

其實捐錢唔係問題，問題係現在好似籌緊殮葬費咁....

去年已經擴散到全身..現在做緊舒緩治療....咁仲救到咩？？？

唔好頂爛市啦，
我好慘咖啦

自己親生，借都要借返黎
以為可以唔洗還冇後顧之憂？
日日有幾多人用緊係政府支助既藥物
有人仲要按埋層樓，周圍借錢就係為左打支針
我就係其中一個病患者
仲差啲去左自殺一了百了

酸就唔係酸你地有人幫
只係我覺得你地做人父母做到咁好可憐
或者有奇蹟，誠哥或者某無名氏會一炮過比你既

但真係想知道，第時病情有改善，你地會用咩行動黎回饋依個幫過你既社會

自 係無支助既藥物

屌，咩叫一命填一命呀？條撚屌仲唔止害死一條人命

還掂個𡃁仔仲咁細個 嗱嗱臨生過個啦

憑咩要全民埋單？
又唔係我中出佢